La tondeuse
La société MowItNow a décidé de développer une tondeuse à gazon automatique, 
destinée aux surfaces rectangulaires. 
La tondeuse peut être programmée pour parcourir l'intégralité de la surface. La 
position de la tondeuse est représentée par une combinaison de coordonnées (x,y) 
et d'une lettre indiquant l'orientation selon la notation cardinale anglaise (N,E,W,S). 
La pelouse est divisée en grille pour simplifier la navigation. 
Par exemple, la position de la tondeuse peut être « 0, 0, N », ce qui signifie qu'elle 
se situe dans le coin inférieur gauche de la pelouse, et orientée vers le Nord. 
Pour contrôler la tondeuse, on lui envoie une séquence simple de lettres. Les lettres 
possibles sont « D », « G » et « A ». « D » et « G » font pivoter la tondeuse de 90° à 
droite ou à gauche respectivement, sans la déplacer. « A » signifie que l'on avance 
la tondeuse d'une case dans la direction à laquelle elle fait face, et sans modifier 
son orientation. 
Si la position après mouvement est en dehors de la pelouse, la tondeuse ne bouge 
pas, conserve son orientation et traite la commande suivante. 
On présuppose que la case directement au Nord de la position (x, y) a pour 
coordonnées (x, y+1). 
Pour programmer la tondeuse, on lui fournit un fichier d'entrée construit comme 
suit : 
• La première ligne correspond aux coordonnées du coin supérieur droit de la 
pelouse, celles du coin inférieur gauche sont supposées être (0,0)
• La suite du fichier permet de piloter toutes les tondeuses qui ont été 
déployées. Chaque tondeuse a deux lignes la concernant :
o la première ligne donne la position initiale de la tondeuse, ainsi que 
son orientation. La position et l'orientation sont fournies sous la forme 
de 2 chiffres et d’une lettre, séparés par un espace
o la seconde ligne est une série d'instructions ordonnant à la tondeuse 
d'explorer la pelouse. Les instructions sont une suite de caractères sans 
espaces. 
Chaque tondeuse se déplace de façon séquentielle, ce qui signifie que la seconde 
tondeuse ne bouge que lorsque la première a exécuté intégralement sa série 
d'instructions. 
Lorsqu'une tondeuse achève une série d'instruction, elle communique sa position 
et son orientation. 
OBJECTIF
Concevoir et écrire un programme en Java. Ce programme devra implémenter la 
spécification ci-dessus et passer le test ci-après. 
TEST
Le fichier suivant est fourni en entrée : 5 5 1 2 N GAGAGAGAA 3 3 E AADAADADDA 
On attend le résultat suivant (position finale des tondeuses) : 1 3 N 5 1 E NB: Les 
données en entrée sont injectées sous forme de fichier
